魑魅魍魎：何志平玩能源 為國捐軀很肯定 - 十一少

魑魅魍魎：何志平玩能源 為國捐軀很肯定 - 十一少

財經要聞

何志平涉行賄，其實只是中國一帶一路的冰山一角。資料圖片

一帶一路，魑魅魍魎。一直想找機會寫寫一帶一路，因為此計劃美其名是要和平、發展、合作、共贏，但其實就是中國共產黨各自肚腸，藉基建項目向其他國家推銷債務，以壟斷並掌握外國的經濟和政治，為中國的利益服務。至於今次何志平「玩能源」，大概就是為國捐軀……不，應該是為黨捐軀。

如果你有讀過《一個經濟殺手的自白》一書，應該會覺得一帶一路並不陌生，因為這計劃與美國當年經濟侵略其他國家有點相似。該書揭露，美國當年派出不少「經濟殺手」種債，向第三世界推銷債務和基建計劃。

而落入陷阱的國家，只好長期利用世界銀行等機構的貸款，以及不同國家的援助金，償還美國欠債，同時餘下的款項則幾乎全數用以支付美國企業的工程費用，實際能夠用於改善人民生活環境、解決最迫切需要的資金少之有少。

例如書中提到，厄瓜多爾政府每100元的收入，就只有2.5元用於衞生、教育，其餘的97.5元都落入美國或當地貪污政要手中。
講完背景，不難發現今次何志平所作所為——涉嫌與塞內加爾前外長加迪奧賄賂非洲官員，其實十分吻合書中所描述的經濟殺手，只是主角胖了一點。反而值得留意的是，今次與肥平一同捲入風波的，是中國華信能源董事長葉簡明。他是一個神秘人，被認定為今次事件的幕後玩家。

雖然不少網上新聞也質疑有關他的出身、發迹過程，但他的共產黨軍方背景應該錯不了，因為多年來他耐人尋味地飾演「民企」，替中國三大油公司做影子生意，繞過不少國企到海外投資能源行業的限制。
而肥平今次涉行賄非洲腐敗權益，以取得石油權益，又涉洗黑錢，其實只是中國一帶一路的冰山一角，被揭露出來的，肯定只有更多。事實上，這個明益軍二代、紅二代的遊戲，雖然對香港人來說不是新鮮事，但東窗事發後的人情冷暖，卻叫人心寒。

話說董建華在團結香港基金會三周年晚會上，被記者問到肥平事件時，就以低級語言偽術回應：「你諗下我頭先講嘅嘢」、「食咗飯未呀」，這種對肥平與記者也毫無尊重的回答，真令肥平今次為黨捐軀變得份外諷刺。

十一少

玩能源

五毛點睇何志平玩能源

diu以為篇野湯家驊寫

11少

高等賣港賊頓成低端人口慘遭清退

經crosscheck多個post，最新確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、Coffee@、Gladiclus、newlife、JR、RedBaron = Epiphany、dewi、bbchu、D_Wade、Spurs_Leonard、十卜Ching、侵B、民國復興、群龍共舞、霍金轉身、優美開始、黑腸盧卡庫 = 國語好手、返六日唔撚易、追捕兩米黑鬼、吾系甘開心牙、社會主義者佛利民、小翁翁、毛澤東、晚媚